\documentclass{article}

\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage{listings, xcolor, fancyhdr}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[norsk]{babel}

\input{preamble}
\pagestyle{fancy}
\begin{document}
\section*{Øving 0.5}

Jeg har egentlig ingen anelse om hvordan øvingsinnleveringer er best formaterte, så her kommer ..dette. Tar \emph{veldig gjerne} kritikk på formatering.

\section{Kodeforståelse / Oversett til Python}
\subsection{isFibonacciNumber}
\lstinputlisting[language=Python,]{kode/1a.py}

\newpage
\section{Oversett fra Python til C++}
La inn main() for de funksjonene hvor det virket hensiktsmessig å unit-teste litt grovt.

\subsection{Fibonaccirekker}
\lstinputlisting{kode/2a-Fibonaccirekker.cpp}

Enda litt morsom oppførsel, men oppførsel som man egentlig forventer.
For et gitt input {\bfseries n}, så lister den opp til n-1, siden range(1, n) forstår sitt input som et halv-åpent intervall fra (1,n].

(Siden halvåpne internvall er definert i stilen av $\forall e \in (1,n], e \geq 1 \land e < n $. Så range(1,n) gir [1, 2, 3,... n-1]. Nullindeksering. Hurra!)

\newpage
\subsection{Trekanttall}
\lstinputlisting{kode/2b-Trekanttall.cpp}

Pythonkoden supplert har ikke et return-uttrykk for triangleNumbersBelow(), så jeg gikk for void().

\newpage
\subsection{Sum av kvadrerte tall}
\lstinputlisting{kode/2c-SumKvadrerteTall.cpp}
Jeg mener at pythonkoden har en litt besynderlig oppførsel, i at den printer ut kvadratet av \emph{neste} {\bfseries i}, for hver iterasjon.
Slik at, for et input {\bfseries 6}, så gir den totalSum som 55, men produserer en liste som går mot 91.
Se f.eks.\\
\begin{verbatim}
dhcp-037213:kode mathiasholm$ py test.py 
1
4
9
16
25
36
55
\end{verbatim}

\newpage
\subsection{Størst av to tall}
\lstinputlisting{kode/2d-StorsteTall.cpp}
Hastig unit-testing på i main()
\newpage
\subsection{Primtall 1 \& 2}
\stepcounter{subsection} % Denne har for båe 2e og 2f
\lstinputlisting{kode/2e-Primtall.cpp}
Størrelsen på unit-testene ble litt keitete.\\
Klistret 2e og 2f inn på samme side, siden 2f har et kall til isPrime()
\newpage
\subsection{Største Fellesnevner}
\lstinputlisting{kode/2g-StorsteFellesNevner.cpp}

Introduserte linje 5 for å gi støtte for negativt input.
Hvori linje 10 helst aldri skal nås i normal programflyt, men som er \emph{nødvendigish} for å unngå en
kompileradvarsel.

\newpage
\subsection{Telling med lister}
\lstinputlisting{kode/2h-TellingMedLister.cpp}

Så, siden C++ er statisk, i motsetning til pythons herlige dynamiske verden, så kan ikke oppførselen med en liste av arbitrær lengde overføres like enkelt fra pythonkoden til C++.
Det er veldig tidlig i semesteret, og vi har ikke vært borti pekere enda, og vektorer virket litt overkill å begynne med, så jeg gambler på få aksept for at jeg introduserte et implisitt ekstraparameter for listen, så svaret mitt skulle reprodusere oppførselen til pythonkoden så nært som mulig, uten å knote for mye.

\end{document}
